"Net zie hoe het glinstert en schittert.
Natuurlijk is het een kern en focus van misdaad.
Elke goede steen is.
Ze zijn het huisdier van de duivel aas.
In de grotere en oudere juwelen staat elk facet voor een bloederige daad.
Deze steen is nog geen twintig jaar oud.
Het was gevonden in de oevers van de rivier de Amoy in Zuid-China en is opmerkelijk in het hebben van elk kenmerk van de karbonkel, behalve dat het is blauw in schaduw in plaats van robijnrood.
Ondanks zijn jeugd, wel al een sinistere geschiedenis.
Er zijn twee moorden geweest, a vitriool-werpen, zelfmoord en diverse overvallen teweeggebracht terwille van dit veertig-grain gewicht van gekristalliseerde houtskool.
Wie zou denken dat zo'n mooi stuk speelgoed de leverancier zou zijn?
